黑衫就係暴徒？

啱啱去完機場發夢
自己一個諗住搭機場快線再轉車返屋企
後面有個呀媽同小朋友加佢公公
應該係去完旅行返嚟
突然聽到後面有個小朋友指住我同呀媽話
嘩暴徒呀
嗰度附近得我一個黑衫
佢呀媽即刻遮住佢個咀
應該都係叫佢唔好咁大聲話我
入咗車之後個小朋友一路啤住我
係真係唔禮貌嗰種啤
我真係好想鬧佢
但係着住黑衫我又唔想令到大家真係覺得我哋係暴徒覺得我地周圍鬧人
所以忍住咗

嗰下我真心覺得好委屈好想喊
我地呢段時間每個星期都出去發
帶晒full gear 真係好熱好辛苦
要食蛋
跑嚟跑去仲要驚比狗拉比狗打
但係為咗要爭取嘅嘢
我覺得都係值得
亦都相信嗰一日會嚟
我唔知佢地喺咪新香港人
亦唔知佢地當唔當香港係佢地屋企
但係偏偏佢哋乜都冇付出過
冇了解過反送中係咩
唔知咩係五大訴求
舒舒服服去旅行
就可以對住我地指手劃腳
話我地暴徒

我地辛辛苦苦爭取
比一班咁嘅人話
而個成果係要同一班咁嘅人分享
我唔知你地明唔明
個感覺真係好難受好想喊
我好想話比人知
我地大部分都係只係一班年輕人唔係暴徒
我好想話比佢地知
我地真係冇收錢要冒住比狗拉同生命危險咁出去
我好想話比佢地知
我地只係唔想香港呢片自由地變成中國
我好想話比佢地知
我地只係因為太愛香港想守護呢個家

最後
我想話比個小朋友知
我哋只係守護緊你嘅未來

屌, 我有日係屋企樓下便利店, 比D南亞小孩對住我講黑社會啦
我果陣著白衫

其實依家啲家長到底係點教個小朋友

都係大人洗腦之後既小朋友，樓主無需想太多，大個左自然會明白

小朋友係白紙 都係佢老母教
應該要超級好禮貌 保持微笑 點下頭
要顛覆佢老母灌輸比佢既暴徒形象
(我都明呢啲講就易...)

所以我哋要突破同溫層，了解吓出面嘅人係點睇我哋，然後改善。
好多時唔好淨係從自己出發，都要從他人嘅角度睇問題，其實好多中立藍絲睇我哋就係咁。
Be humble.